改議事規則 梁君彥被轟大細超

改議事規則 梁君彥被轟大細超

港聞

阿什當男爵昨與立法會主席梁君彥會面。

【本報訊】立法會主席梁君彥就修改《議事規則》作出裁決，批出49項議案可於下月6日立法會大會審議，其中24個議案由「建制派班長」廖長江提出，包括降低修改立法會全體委員會的會議法定人數，有關建議被立法會聘用的資深大律師質疑違反《基本法》，但梁稱徵詢過立法機關法律顧問，加上參考其他國家司法機構做法後，認為「似乎冇充份理據顯示廖長江建議必然與《基本法》不一致」，決定交立法會表決。

推翻資深大律師意見

立法會過往曾就此諮詢資深大律師意見，獲回覆指立法會法定人數同樣適用於全體委員會，即應為全體議員的二分一，與廖長江近日提出將法定人數修訂為20人的建議有明顯分歧，而建制派明顯要用降低法定人數減少民主派點人數的機會，卻獲梁君彥批准提出討論，法律界議員公民黨郭榮鏗批評梁的裁決顯露其「卸膊、完全不公平同大細超」，變相推翻早前立法會聘請外間資深大律師時獲得的意見。消息指不獲梁君彥批准提出的16項建議，大部份由民主派提出，只有兩項是由廖長江提出。

■記者林俊謙